{
  "hardquestions": [
    {
      "question": "Какая из следующих планет не имеет естественного спутника?",
      "answer1": "A) Марс",
      "answer2": "B) Венера",
      "answer3": "C) Юпитер",
      "answer4": "D) Нептун",
      "correct": "B) Венера"
    },
    {
      "question": "Какой химический элемент является самым легким?",
      "answer1": "A) Водород",
      "answer2": "B) Гелий",
      "answer3": "C) Углерод",
      "answer4": "D) Кислород",
      "correct": "A) Водород"
    },
    {
      "question": "Кто из этих художников наиболее известен своими работами в стиле импрессионизма?",
      "answer1": "A) Леонардо да Винчи",
      "answer2": "B) Винсент ван Гог",
      "answer3": "C) Пабло Пикассо",
      "answer4": "D) Моне Клод",
      "correct": "D) Моне Клод"
    },
    {
      "question": "Какая из перечисленных рек является самой длинной?",
      "answer1": "A) Амазонка",
      "answer2": "B) Нил",
      "answer3": "C) Миссисипи",
      "answer4": "D) Янцзы",
      "correct": "A) Амазонка"
    },
    {
      "question": "Какое из этих произведений не написал Уильям Шекспир?",
      "answer1": "A) Гамлет",
      "answer2": "B) Ромео и Джульетта",
      "answer3": "C) Анна Каренина",
      "answer4": "D) Макбет",
      "correct": "C) Анна Каренина"
    },
    {
      "question": "Какой из следующих элементов не является частью периодической таблицы Менделеева?",
      "answer1": "A) Эйнштейний",
      "answer2": "B) Франций",
      "answer3": "C) Каллифорний",
      "answer4": "D) Берклий",
      "correct": "A) Эйнштейний"
    },
    {
      "question": "Какой год был провозглашен Международным годом Мира ООН?",
      "answer1": "A) 1945",
      "answer2": "B) 1960",
      "answer3": "C) 1986",
      "answer4": "D) 2000",
      "correct": "B) 1960"
    },
    {
      "question": "Какое животное является национальным символом Австралии?",
      "answer1": "A) Кенгуру",
      "answer2": "B) Коала",
      "answer3": "C) Эму",
      "answer4": "D) Вомбат",
      "correct": "A) Кенгуру"
    },
    {
      "question": "В каком году Великая французская революция началась с захвата Бастилии?",
      "answer1": "A) 1789",
      "answer2": "B) 1804",
      "answer3": "C) 1776",
      "answer4": "D) 1812",
      "correct": "A) 1789"
    },
    {
      "question": "Какой океан является самым младшим по возрасту?",
      "answer1": "A) Индийский",
      "answer2": "B) Атлантический",
      "answer3": "C) Северный Ледовитый",
      "answer4": "D) Тихий",
      "correct": "C) Северный Ледовитый"
    },
    {
      "question": "Какой вид энергии преобразуется в батарейке?",
      "answer1": "A) Тепловая",
      "answer2": "B) Химическая",
      "answer3": "C) Солнечная",
      "answer4": "D) Кинетическая",
      "correct": "B) Химическая"
    },
    {
      "question": "Какое из этих произведений не является драмой Шекспира?",
      "answer1": "A) Отелло",
      "answer2": "B) Гамлет",
      "answer3": "C) Ромео и Джульетта",
      "answer4": "D) Макбет",
      "correct": "C) Ромео и Джульетта"
    },
    {
      "question": "Кто из перечисленных композиторов написал оперу \"Кармен\"",
      "answer1": "A) Людвиг ван Бетховен",
      "answer2": "B) Петр Ильич Чайковский",
      "answer3": "C) Джакомо Пуччини",
      "answer4": "D) Жорж Бизе",
      "correct": "D) Жорж Бизе"
    },
    {
      "question": "Какое из этих веществ является самым твердым?",
      "answer1": "A) Алмаз",
      "answer2": "B) Серебро",
      "answer3": "C) Железо",
      "answer4": "D) Олово",
      "correct": "A) Алмаз"
    },
    {
      "question": "Какой орган человеческого тела отвечает за фильтрацию крови и выработку мочи?",
      "answer1": "A) Печень",
      "answer2": "B) Селезенка",
      "answer3": "C) Почки",
      "answer4": "D) Сердце",
      "correct": "C) Почки"
    },
    {
      "question": "Какой из следующих городов расположен на самой большой высоте над уровнем моря?",
      "answer1": "A) Мехико",
      "answer2": "B) Москва",
      "answer3": "C) Нью-Йорк",
      "answer4": "D) Токио",
      "correct": "A) Мехико"
    },
    {
      "question": "Какой из этих газов является самым легким?",
      "answer1": "A) Кислород",
      "answer2": "B) Азот",
      "answer3": "C) Водород",
      "answer4": "D) Углекислый газ",
      "correct": "C) Водород"
    },
    {
      "question": "Кто написал роман \"1984\"?",
      "answer1": "A) Джордж Оруэлл",
      "answer2": "B) Рэй Брэдбери",
      "answer3": "C) Фрэнсис Скотт Фицджеральд",
      "answer4": "D) Айзек Азимов",
      "correct": "A) Джордж Оруэлл"
    },
    {
      "question": "Какой химический элемент является самым тяжелым?",
      "answer1": "A) Оксиген",
      "answer2": "B) Свинец",
      "answer3": "C) Золото",
      "answer4": "D) Уран",
      "correct": "D) Уран"
    },
    {
      "question": "Какой процесс отвечает за производство энергии в клетках организма?",
      "answer1": "A) Фотосинтез",
      "answer2": "B) Дыхание",
      "answer3": "C) Эксцитация",
      "answer4": "D) Перистальтика",
      "correct": "B) Дыхание"
    },
    {
      "question": "Какой орган считается самым большим в человеческом теле?",
      "answer1": "A) Кишечник",
      "answer2": "B) Печень",
      "answer3": "C) Кожа",
      "answer4": "D) Легкие",
      "correct": "C) Кожа"
    },
    {
      "question": "Какое из этих государств не имеет постоянного населения?",
      "answer1": "A) Монако",
      "answer2": "B) Люксембург",
      "answer3": "C) Ватикан",
      "answer4": "D) Сан-Марино",
      "correct": "C) Ватикан"
    },
    {
      "question": "Кто из этих философов не был древнегреческим?",
      "answer1": "A) Аристотель",
      "answer2": "B) Платон",
      "answer3": "C) Конфуций",
      "answer4": "D) Сократ",
      "correct": "C) Конфуций"
    },
    {
      "question": "Какой из этих языков не является романским?",
      "answer1": "A) Испанский",
      "answer2": "B) Французский",
      "answer3": "C) Немецкий",
      "answer4": "D) Португальский",
      "correct": "C) Немецкий"
    },
    {
      "question": "Какое из этих животных является наиболее ядовитым?",
      "answer1": "A) Коралловый змей",
      "answer2": "B) Скорпион",
      "answer3": "C) Паук-черная вдова",
      "answer4": "D) Ядовитая древесная лягушка",
      "correct": "A) Коралловый змей"
    },
    {
      "question": "Какой город является столицей Швейцарии?",
      "answer1": "A) Женева",
      "answer2": "B) Цюрих",
      "answer3": "C) Берн",
      "answer4": "D) Лозанна",
      "correct": "C) Берн"
    },
    {
      "question": "Кто написал \"Песнь Льда и Пламени\"?",
      "answer1": "A) Джон Стейнбек",
      "answer2": "B) Джон Грин",
      "answer3": "C) Джордж Р. Р. Мартин",
      "answer4": "D) Джеймс Паттерсон",
      "correct": "C) Джордж Р. Р. Мартин"
    },
    {
      "question": "Какой элемент находится в самом центре периодической таблицы Менделеева?",
      "answer1": "A) Углерод",
      "answer2": "B) Гелий",
      "answer3": "C) Золото",
      "answer4": "D) Железо",
      "correct": "A) Углерод"
    },
    {
      "question": "Какой орган участвует в образовании и складывании памяти?",
      "answer1": "A) Мозг",
      "answer2": "B) Печень",
      "answer3": "C) Спинной мозг",
      "answer4": "D) Сердце",
      "correct": "A) Мозг"
    },
    {
      "question": "Какая из этих стран имеет самую высокую среднюю густоту населения?",
      "answer1": "A) Китай",
      "answer2": "B) Индия",
      "answer3": "C) Монако",
      "answer4": "D) Бангладеш",
      "correct": "C) Монако"
    }
  ]
}